Maar elke vorm van vermomming is mijn afschuw.
Ik schaam me ook niet voor de gevoelens die ik heb verteld.
Ze waren natuurlijk en Net.
Zou je kunnen verwachten dat ik blij ben met de minderwaardigheid van jouw verbindingen?
- om mezelf te feliciteren met de hoop van relaties, van wie is de toestand in het leven zo beslist onder de mijne? "
Elizabeth voelde zich elk moment bozer worden; maar toch probeerde ze het het uiterste om kalm te spreken toen ze zei: 'U vergist zich, meneer Darcy, als u vermoedt dat de modus van uw verklaring beïnvloedde mij op een andere manier, dan omdat het mij de bezorgdheid bespaarde wat ik misschien heb gevoeld door je te weigeren, had je je in een meer gedragen gentlemanlike manier. "
Ze zag hem hiermee beginnen, maar hij zei niets, en ze vervolgde: "Je zou het aanbod van je hand op geen enkele manier kunnen doen zou me verleid hebben om het te accepteren. "
Weer was zijn verbazing overduidelijk; en hij keek haar aan met een uitdrukking van vermengde ongeloof en versterving.
Ze ging door: "Vanaf het allereerste begin - vanaf het eerste moment, zal ik bijna zeggen - van mijn kennismaking met u, uw manieren, indruk op mij maken met het grootste geloof van je arrogantie, je eigendunk en je zelfzuchtige minachting voor de gevoelens van anderen, waren zodanig dat ze de basis vormden van afkeuring waarop opeenvolgende gebeurtenissen zo onwrikbaar hebben gebouwd afkeer; en ik had je een maand geleden nog niet gekend toen ik voelde dat jij de laatste man in de wereld met wie ik ooit de overhand kon krijgen om te trouwen. '
"U hebt vrij genoeg gezegd, mevrouw.
